# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-30 03:15+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8084
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "This field is required."
msgstr "이 항목은 필수입니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8110
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Your comment in preview"
msgstr "미리보기입니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8123
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Now"
msgstr "지금"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8210
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Your comment will be reviewed. Thank your for your patience."
msgstr "댓글이 검토됩니다. 기다려 주셔서 감사합니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8211
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Thank you, a comment confirmation request has been sent by mail."
msgstr "감사합니다, 댓글 확인 요청이 이메일로 전송되었습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8212
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Sorry, your comment has been rejected."
msgstr "죄송합니다, 댓글이 거부되었습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8295
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Your comment"
msgstr "댓글"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8311
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8319
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "name"
msgstr "이름"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8337
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Mail"
msgstr "이메일"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8345
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "mail address"
msgstr "이메일 주소"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8354
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Required for comment verification."
msgstr "댓글 확인에 필요합니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8365
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8372
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "url your name links to (optional)"
msgstr "이름이 연결되는 URL (선택 사항)"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8396
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Notify me about follow-up comments"
msgstr "댓글이 달리면 알림을 받습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8410
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Post your comment"
msgstr "댓글 게시"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8451
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "send"
msgstr "댓글 등록"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8455
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "preview"
msgstr "미리 보기"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8473
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "moderator"
msgstr "관리자"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8500
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
#, javascript-format
msgid "%s user has flagged this comment as inappropriate."
msgid_plural "%s users have flagged this comment as inappropriate."
msgstr[0] "%s 사용자가 이 댓글을 신고했습니다."
msgstr[1] "%s 사용자가 이 댓글을 신고했습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8514
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "I flagged it as inappropriate"
msgstr "신고했습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8521
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "flag comment as inappropriate"
msgstr "댓글을 신고"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8533
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "remove comment"
msgstr "댓글 삭제"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8583
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "I like it"
msgstr "좋아요"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8583
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "I dislike it"
msgstr "싫어요"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8622
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Reply"
msgstr "답글 쓰기"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8866
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "comment permalink"
msgstr "댓글 링크"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8915
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
#, javascript-format
msgid "%s comment."
msgid_plural "%s comments."
msgstr[0] "%s 댓글"
msgstr[1] "%s 댓글"

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8945
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Only registered users can post comments."
msgstr "로그인하시면 댓글을 쓸 수 있습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8949
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
msgid "Comments are disabled for this article."
msgstr "이 글에는 댓글이 비활성화되어 있습니다."

#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.js:8957
#: edx_operation/apps/comments_xtd/django_comments_xtd/static/django_comments_xtd/js/django-comments-xtd-2.9.13.min.js:1
#, javascript-format
msgid "There is %s new comment."
msgid_plural "There are %s new comments."
msgstr[0] "새로운 댓글이 %s개 있습니다."
msgstr[1] "새로운 댓글이 %s개 있습니다."
